程式交易 x 技術分析

呢個POST其實係承接返上一個POST

除左繼續UPDATE我條ALGO既FORWARD TEST RESULT,
主要今次會做唔同技術指標既BACKTEST, 話比大家知, 一般既技術分析點樣可以令到你輸淨條底褲

UPDATE埋個BALANCE先
(應該都會照舊有D無追開POST既人話, 得個咁既EXCEL表有咩意思,
其實每日既TRADE位我會開市前UPDATE左係TG CHANNEL入面,
詳情睇返上一個POST)

留名

lm

留名 巴打可唔可以講下自己幾歲
本身係咪做緊also trade嘅工

90後,
份工同ALGO無關

叻仔

每注係一張大期？

支持

無錯

繼續留名支持

留名一身蟻

LM 係真倉？無追開post sorry

留名想學

FORWARD TEST係用1張大期SIM TRADE,
自己就9月開始 TRADE緊2張細期真倉

留名學野
黎緊有project做algo

近排一路睇你tg頻道，想搵你租code又唔識pm你；
同埋想知你每日交易果個觸發點係點計出黎？

留名 學野

Channel Pinned file 個ib教學入面有contact, 唔係到賣廣告啦，您睇下個pdf

每日trade位點計就緊係唔講得，只可以講入面完全無技術指標，所以無滯後，亦都係點解日日開市前已經可以貼定trade位既原因

睇左一段時間，我有啲靈感估到巴打個策略

估到起源唔難，但係要估埋入面嘅var同condition就好難，因為連我自己都唔知，佢自己學返嚟，完全冇任何人類嘅邏輯

程式交易嘅另一個好處就係電腦可以搵到一啲我哋肉眼或人腦以為毫無邏輯嘅邏輯

用緊樓主個程式trade 緊一張細期，好有興趣想學machine learning,但由唔識到識用從何入手

其實係好難，我只係有幾個var用ml搵pattern, 之後我就直入返落mc到trade

可唔可以share 期指tick data

我都無tick data, 我平時都係用1分鐘

可以share?

我想知你係supervised learning定係reinforced learning，因為你可以generate每日一個action，i.e.每天日入市位、止蝕止賺

我拎ib data咋，我唔識點樣export出黎

其實係import 過往data去搵, 因為我條code有幾個var係so call base on一啲pattern而生成, 所以當我搵到後，掉返入mc trade

係咪可以咁講，你條code有好多condition去決定交唔交易，而當中有啲condition既var係由machine learn決定。但係呢啲condition既組合安排都係由人決定既。

爸打 想問下有無telegram?岩岩接觸有小小野唔明

我有個CHANNEL, 入面會UPDATE下我條ALGO,
亦都有個PDF教學, PDF入面有我CONTACT, 你可以WHATSAPP我,
但我唔肯定答唔答到你

無錯, 可以咁講

係咪自動落盤先

係呀，呢樣最基本

總係覺得大上落會一下ko 你

其實大時代個期賺得仲多

21 DEC 2018 UPDATE BALANCE
琴日出現左個情況, 就係大期同細期既點數相差1點, 引伸ALGO既止賺蝕位完全唔同, 大期會係有賺, 但自己玩既細期就輸左

巴打可唔可以講下點解差1點會有兩個唔同結果？

蝴蝶效應，result係base on好多計算，只要第一個var轉變一點, 對於result有好大嘅影響

但我記得你係上一個post講過 市場上講得出既TA 你都有用係條code度

呢個係用黎搵var, 搵完之後入落而家條code到，所以而家條code係無技術指標係到

勁人

因為ib得2年data, 拎唔得返15年大時代個陣個result出黎睇

整體正數就ok啦
當搵左個工人幫你打工

Lm

我知道pattern唔可以公開，可唔可以大既講下有咩VARIABLE? H, L, O, C, MA, MACD, RSI果啲？

點樣去搵個trading logic? 用人腦諗出黎去試？

依家我用緊嘅algo完全冇任何技術指標, 主要內容係時間及價位，亦即係江恩理論

睇書

有你TG, 冇租你code, 但真心覺得你好野

多謝您先，

以前睇yahoo blog仲多勁人，9成idea都係來自於佢地

你由零開始到條code真係run到 用左幾耐時間？

我自己都試過純用技術指標去寫 但係覺得硬係差d野
因為個市場會一路變化 今日work既TA 可能聽日就未必work
所以目標都係想寫條ML既code

你之前推介過幾本書我都買左 但我諗同寫ML有關的資訊你都應該係google？

6,7年前手trade, 有策略，
由0到run到用半年時間，

你講得啱，市場不斷會變，所以我唔建議用技術指標，用price action會更加好

Google其實有晒所有嘢

悟性低 可唔可以再講解下

傳統TA的確好多問題 通常要出現左個trend先到出signal
但係用price time vol去搵enter point其實都係TA

如果用江恩 都係TA ge一種 不過比較predictive 同埋同人手計完江恩再trade有咩唔同呢

LSTM 齋塞 date, price, volume?

我試過唔係好 work

trade咩?用tensorflow?

寫好哂ML 仲要train唔知幾耐

其實我都唔知江思理論算唔算係TA既一種,
因為我既CONCEPT係TA要根據過往既DATA去分析而家發生緊既事,
所以一定會有DELAY, 但係江恩理論唔同之處係佢可以完全無DELAY

我睇過好多江恩既書, 當中其實好多位都唔知佢點計, 所以呢PART我交左比電腦, 當然我亦都唔知計出黎岩唔岩, 所以我加入左好多關於勝率既RATIO, 大嬴面先會落TRADE, 人手計完先落都得, 但就算用EXCEL都要1分鐘, 我用ALGO佢全自動1分鐘都唔使, 可以講話佢係24小時幫我MON實D RATIO

樓主沒牌收人錢驚唔驚sfc拉?

有consult過律師, 好灰色, 不過喺度都係唔好講錢，講錢傷感情

講返正題，聖誕出篇講rsi

聖誕無野做, 做一個好簡單既RSI BACKTEST睇下,

今次我會分開2邊咁做, 用1分鐘圖TRADE 1 張大期, 用最傳統基本既 RSI 70超賣就PUT, 30超買就CALL, 睇下有咩結果

先睇CALL個邊先

見到紅晒都心知不妙, 2016年1月1日開始到而家, 輸26萬,

好, 之後睇睇PUT個邊, 可能有賺呢?

結果係再輸多47萬

結論係, 如果單用RSI黎TRADE, 基本上係九死一生,
但係好奇怪, 平時仲會見到好多財演用RSI黎講市, 評論市場係超買超賣,
而好多人又真係走去單單跟RSI黎做決定,

其實我做呢個BACKTEST, 15分鐘都唔使, 雖然過去未必代表將來, 將來又未必代表過去, 但係個人認為, 過去都輸到咁樣, 我點敢用黎押注我既將來?

祝大家聖誕快樂

rsi period可能好大影響
而且period 14 會搞到trade數太多

rsi唔係咁用

有無得用market data 去做分析睇下過去同將來有幾大關係再用黎做forecasting?咁做法咁多位師兄有咩意見？

我梗係知RSI唔係咁用,
但係好多人都係咁用

巴打已經玩到machine learning, 佩服

RSI 用日線圖/ 60 min 會唔會好d

照你回測 只要將call put對調就係贏錢 即係買對家 亦即係話rsi超買超賣過70,30後即將反彈機會較高
不過我就會set穿80 or 20 後反彈到70 or 30 時作為反彈提示 咁set出黎應該個準繩度會高d

好似唔係好嚴謹喎 你有開倉signal但又冇講點決定平倉

其實呢個backtest只係想帶出，好多技術指標，如果單用黎做買賣決定係會好危險，
所以唔使斟酌點樣修改佢或點樣做會效果好啲，
再講，唔同既情況，我用電腦已經暴力模擬哂

基本上，得出結論，技術指標最多只可以做condition, 而唔可以直接做買賣，

不過，今次只係第一集，黎緊會繼續有唔同topic講多啲程式交易

that's not true

如果同樣ge情況用你ge江恩理論加埋machine learning會有效好多

本身day chart RSI用enter/exit真係好無用 成日未到30/70就調頭 超買可以再超買 超賣可以再超賣

我只係想講 一個trade 係由決定方向到開倉再到平倉先叫完成
講咗我係覺得你未夠嚴謹姐 而唔係想反駁rsi有冇用

冇dead stock list有survival bias, backtest唔到大時代

我引用錯左留言

只依靠傳統指標當然無用 但如果加入濾網 adjusted profit facto 可以大於2.0

可唔可以請教下樓主
1，你會唔會參考前一日/前幾日既價格？夜期會唔會睇？
2，樓主目前有幾多套strategy 同時run 緊？

如果有興趣
但係咩都唔識，係咪搵啲班學下會易過自學

1: 會，唔只參考前一日，前360日都有，夜期會睇
2: 呢個難答，因為係由一套分裂出黎

想學策略定電腦先，
其實2者都係睇書就得

策略係指咩?
我想學用電腦寫程式trade
始終有d人性既恐懼係克服唔到, 同埋我又特別怕死
可能睇岩邊, 睇中轉角位, 我trade 1分鐘就走
同埋我本身資質都幾差下,
我驚唔係我咁易明
睇書既話, 睇咩書?

策略嘅意思即係你本身做交易嘅邏輯，
點解我咁問，其實係見過好多人本身自己冇一套可以賺錢嘅邏輯，誤以為學識程式後就可以將唔賺錢嘅邏輯變成賺錢嘅邏輯，其實大錯特錯

程式交易只係將你本身可以賺錢嘅邏輯發揚光大

關於程式交易嘅書係我個Channel入邊有講，你可以爬返

我平時交易都不嬲唔跟邏輯架喔
睇電腦就燭+SMA
睇手機就燭+BB
未訓醒就睇盤買

呢個已經係邏輯

咁即係我都做得岩呀?

平時我都唔跟自己SET既止蝕位走
通常唔止蝕
當日心情唔好就先會止蝕

咁我建議你人手trade多d先

因為我見自己就算買岩左,
但都一定早走
後面有200點水位都食唔到
有時捉到轉角位, 後面又成千點食唔到
當然, 我都明, 無可能話次次食到盡
但都無理由1千點, 我先食得十幾, 幾十點咁ON9姐

新手留名學野 有少少cs底 想問應該睇左你介紹關於程式交易既書先 定睇d investing knowledge 有關既書先？ 例如技術分析之類？

邊度可以搵返樓主介紹嘅程式交易既書？

CHANNEL入面有, 其實入面乜都有,
之前整左個PDF講接駁IB MC, 我自己覺得係幾有用, 因為好多人都係KICK係呢個位, 都係CHANNEL入面

都係個句, 好睇你本身有冇一套已經賺緊錢既交易方法,
如果無既話, 咁當然係睇左KNOWLEDGE方面既書先

但本身都唔確定到係咪賺到錢
定係純運氣
而且一定要睇實

似乎係最入門嘅交易心理，
而家呢個階段我建議睇多啲關於交易嘅書

實際operation你意思係點駿接駁, 定係點樣寫

28 Dec 2018 update balance,

好彩個反手機制發揮作用

十個月有接近50厘既利潤跑贏好多專業投資者

你所講既恒指 data 係咩

其實我Channel入邊個PDF有講晒，包括你點樣拎Ib嘅data

跟住set 都唔得 所以我先諗係咪一定要唔係Demi account先可以

*Demo

我估可能係，開個ib acc啦，好有用

Demo ac冇data架

要開個正式account先得
不過你係學生應該就難開到期貨戶口

不過又好奇，如果學生唔開期貨交易許可，但係照sub期貨data唔知得唔得呢

一張大

淨係收code錢都夠跑贏d投資者 風險買code個d付 錢已袋理撚你 所謂討論就係佢係咁sell code

想問吓如果我想要細國期10年1分鐘圖feed 入multichart 做backtest可以點搞呀？

利申:有ib戶口，但唔知點解feed唔到入mc，但外滙個d又feed到

您係點入唔到法？
搵唔到，定搵到入唔到，就咁期指入唔入到？

搵到，但佢話timeout delay data,但等極都無

似係無sub到data噃

想問下樓主：
可以點解決開收市時間性問題
例如我有個strategy 係make reference to previous day 既open high low close,
而mc好似係用0000-2359為一日,
咁夜期0000-0100個價咪會計入第二日個既open high low close? 可以點搞
唔知樓主明唔明

ib 係未sub唔到期貨data入mc or另外要交月費先有?

Algo入門睇咩書？零it底點起步？
真係work既點解唔借一大筆錢去炒

留名

小弟都只係知少少既念，樓主可唔可以加我telegram交流下

各位巴打絲打會唔會整個tg group, 加埋我入去

佢賣code賣幾錢

係QUOTEMANAGER到咁樣SET試下

之後寫CODE PRINT highD(1), 就知WORK唔WORK

要係IB到SUB DATA, 用MC連去IB到拎

TG CHANNEL就有個, 但係FOR我自己UPDATE 資料咋,
如果GROUP我就無, 因為我自己都唔係太熟TECHNICAL既野, 所以未必交流到,

但我知有師兄開左個ALGO TRADE GROUP既, 你可以搵下, 入面都多人既

程式交易方法與實務應用 (作者姜林杰祐)
分析師關鍵報告2：張林忠教你程式交易 (作者張林忠)
PowerLanguage程式交易語法大全(作者鍾淳豐)

之前有講過個書LIST, 其實睇晒呢3本都夠晒做,

答埋你第2條問題, 我自己有TRADE緊, 另外賺埋0 RISK PROFIT, 無衝突

Thx bro
即係你無借錢黎炒？why?

已經揹住5球樓LOAN, 唔可以再受更大既風險鳥

唔關事呀, 因為香港真係好似唔興玩程式交易 (或者係學術少少既書都唔太受歡迎),
好記得以前我成日去開益, 銅或者旺角個間, 因為開益好齊寰宇既書,

慢慢銅個間開益變左賣紅酒, 而家好似執埋?
even誠品都主要賣香港個d垃圾書, 所以睇程式交易既書, 我建議上台灣網店買, eg 金石堂, 博客來, 7仔收貨, 計埋運費仲平過你坐車出去買

即係啲錢寧願拎黎供樓都唔擺落年回報五十厘既投資度 其實有咩隱憂

可唔可以解釋下咁做既原因?bigpointvalue 都變做hkd1?定你想用點數去計profit?

另外想請教半日市/期結d order timing 點搞
e.g. 交易日4半收市, 咁我段code: 1615開始submit order 想收市平倉
但以上既問題半日市/期結日又點解決? 我知quotemanager 有得set trading 係跟香港假期. 但setexitonclose睇外國forum 話會delay 咗個order
求大師指點

樓主之前講過要結婚 唔買樓唔得啦
另外想問樓主IB點樣借孖展買期貨?

咁你都記得
係囉..唔通你同你女朋友講, 不如唔好結唔好買樓住, 我要玩期指

借孖展買期貨又真係唔知識喎, 本身期貨唔係已經係孖展左 ??

我估都係 另外樓主唔玩埋小道指? 原來IB借美金即日唔洗比息

我純粹好奇algo trade有咩隱憂 如果有舊錢 年回報五十厘 仲駛乜拎舊錢去供樓 你話結婚就更應該將啲錢拎去回報更高既投資上面錢滾錢 換轉係你 年回報五十厘仲需唔需要選擇去供至少十幾廿年樓？咁做唔合理呀。如果用舊錢去供樓即係有大問題係無講到出黎

ALGO TRADE 並非聖杯

頭先張圖係講緊個時間, 所以VALUE可以唔使理,
你睇一睇下面2張圖我既SETTING

每一個INSTRUMENT我都會自己再EDIT,
第1張圖係講呢個合約跟返SYMB DICTIONARY既SETTING, 亦即係點數個類野,
第2張圖係講緊時間, 我會揀跟返交易所,

因為我主要係DAY TRADE, 所以我無特別SET佢跟香港假期,
只係需要半日市既日子唔開佢就得,

IB有個位好衰, 就係每日都會自動LOG OUT, 所以係點都做唔到24小時X360天無人駕駛

所以係咪應該討論下有咩缺點？ 依家好似有條友話佢呢一年喺賭場用佢諗既方法贏到錢，而家你交學費就賣方法比你去贏錢咁， 合理既懷疑都值得討論掛？

BACKTEST過所有期貨, 最WORK都係港期, 可能由於本身交易邏輯係引伸自期指既關係

自動LOG OUT可以用以下解決, 但要用番舊版TWS 又或者用IB GATEWAY

樓主既CASE係因為現實唔夠錢囉
ALGO TRADE應該理解為被動收入 唔應該成為主動收入 個個月既回報都未必一樣

係, 過去既表現絕對唔代表將來, 所謂既大問題就係條CODE幾時失效你唔會知,

所以更加要做好風險管理, 我敢相信, 就算而家我搵到一條100%勝率既CODE, 我都唔會敢ALL IN落去,

我成日都會用新年啤啤GAME射龍門做比喻(唔識既GOOGLE或睇賭俠1999),
而家我係叫電腦每次開A 同 K我先出手, 只係一個機率遊戲, 有權係10鋪既A K你都可以撞柱, 咁點解要用全副身家ALL落去, 而家自己用有限既資金TRADE得舒舒服服, 另外賺埋ZERO RISK PROFIT唔係仲好咩

都岩既, 好多人都話邊有咁著數,
所以我每朝TG CHANNEL係開市之前就已經UPDATE定當日會落TRADE既位, 唔係收市後先POST出黎,

所以點解我每日淨係POST埋D咁既TRADE位圖, 無乜交流, 都有千二個人係到

黎緊會用真STATEMENT黎UPDATE BALANCE,
要嬴既齊齊嬴, 輸既齊齊輸

幾好喎, 研究下先

唔係喎 依家個case係樓主有舊錢選擇去供樓而唔投資喺年回報更高既選擇度 點會講做唔夠錢 。
你講中個重點 ，做trade每個月可贏可輸 咁即係每年都可贏可輸 ，所以樓主唔會借錢去炒亦唔會拎一大筆錢去炒，而係選擇去供樓，再靠賣code黎袋穩陣錢 ，將所有風險轉嫁落信佢條code搵到錢既人身上

我自己都有trade架

樓主租CODE果PART留番佢自己解釋

我最欣賞樓主係香港難得分享 而事實佢無強逼你租佢CODE都肯講點樣ALGO TRADE入門 我8月開始追依個POST 樓主啟發+GOOGLE自己開始寫策略 依家都有穩定被動收入 最重要係 我一蚊都無比過樓主

即係要比25蚊一個月?

Yes. 另外IB本身都有每月最低交易費 如果當月無Trade/Trade唔夠都要收錢 Trade夠就唔收

上年同你講買騰訊賺緊 有幾多個會借錢all in
呢啲基本風險管理慨念都冇睇死你都係炒股炒到跳樓嗰類人

仲有想問吓ib 話細國期initial 按金要15529 order reject我，但正常按金唔係8千左右咋咩

小弟宜家仲back test 緊, 仲未開戶口實際去real life run, 所以你頭先教既setting 可能未試到住, 但我有以下問題:
1.個instrument 係咪要每個月set? 有冇得結期前兩日自動rollover 落下個月玩?
2.但我本身有個idea 係加個switch 落去個equitycurve 度,drawdown 到certain level (drawdown$50k)會自動terminate program. e.g.Equity: $100k start -> 160k->110k (program suicide), 咁如果每日都重新機loginlogout 係咪做唔到呢樣野, 個program 會唔記得幾日前曾經去過160k?

早一個禮拜去開左IB，而家想入錢，但係發覺好鬼煩
喺香港係咪得wire transfer/cheque兩個選項
佢最少好似要入一萬美金？我剩係想suscribe佢啲data玩下backtesting入幾舊水入去就算

咁你上手都好快，恭喜你先
知識來自分享

有啲人上幾萬蚊既堂，上完work定唔work都無仇報，
但而家係講緊只係幾舊水一個月，仲要段月計，
Work既自然會留底繼續玩

樓主驚唔驚每日都預告晒d long/put 位

個result 會唔準？

巴打你係唔係都係MC + IB 去做backtest?

未開IB,
宜家緊MC 中國version backtest 階段
dklm 原來中國version都冇hkex 既data, 所以我自己上網揾到2012-2016 既HSI 1min data,人手feed 落個instrument度, so far backtest 個result 睇黎唔錯
但就未有2017-present 既data backtest, 有冇好心巴打可以分享下.

樓主唔tg add 我既

同問 x 2
我都搵緊2017 後既HSI 1 min data

巴打點搵到HSI 1min data
我搵左好耐都搵唔到

不過巴打小心剩係攞嗰抽data去做backtest會overfit

唔驚，又唔係一百幾十張

做backtest佢就會記得到，但真trade就真係未試過，應該就可以既

巴打去到邊個stage ?
我都係from 0開始左一個月多少少
backtest 想睇下有冇bug可以點做, 好驚條curve 咁靚係因為bug

我tg channel有我whatsapl contact呀

我backtest做到啊, 但未諗real life 點做, 同埋見有人會放個program 上server (租番黎) , 少d accidental risk(停電/死wifi, etc). 樓主係用屋企電腦?

Google, 係d 台仔整合(好似係)
我條code 冇任何indicator, 唯一可以optimize ge 係開始/結束時間

我用屋企電腦咋，因為我trade得唔密，
一有啲咩意外我就會手機平倉㗎啦

其實我仲算係0
我有自己trade 既方法，但想將佢地變成programme

因為自己寫programme 真係麻麻地，而家睇緊樓主介紹既書，同埋搵緊data。

你係咪搞錯左？
中國版MC有期指data架喎
又唔洗俾data錢
又有over 10年以上
用黎做backtest一流

只要你開個本地卷商戶口就得

就有係冇戶口
唔係要開大陸券商戶口咩？

大期1500 細期500 個tg谷其實係for佢share佢個algo既record並唔係乜野教學討論 不過連燈仔大把錢 都唔唔會怕比錢做白老鼠幫人試code

而事實上樓主呢d就真係無風險回報

月費定一次性？

梗係月費啦 未訓醒

隨您點講啦，白唔白老鼠睇您點睇姐，
蝕既咪叫白老鼠囉，

不過我上面都有講，我自己都有用緊黎trade, 襯條code仲work賺埋 zero risk profit我又睇唔到問題係邊，

呢到討論返algo算啦不如

(另外您話我個tg唔係乜野教學討論，不如您再碌返上去睇睇先，淨係講pin file個接駁教學係我自己打出黎)

淨係買一個月之後用舊code 唔得咩

同問。

down咗大陸MC 但搵唔到期指data

你都冇連data feed緊係冇data啦

HK broker 永豐/泛海 都得
呢2間我都開過 攞過d data backtest

原來係咁。
開戶要唔要入錢？ 要唔要比月費plan ?

要俾錢都要開啦，10年data咼

有冇人想夾multicharts winter special優惠

劉明

1 Jan 2018 update balance
今日真係差10秒就係10秒, 1棍400點, 如果可以遲10秒平就FATFAT,
不過PROG識得係長針到平PUT已經無話可說,

雖然嬴唔多, 但係最緊要開個靚頭

又賣廣告

樓主，請問今日呢個instruction 有冇執行到？

下，我個post不嬲都係夾雜住update track record，再答下問題

今日係執行左綠色字同黃色字

係喎，睇錯左
自膠

巴打，我都想要2012-2016既1min data,可唔可以share 吓

個人認為如果trade期指，3年data都好夠，5年就頂盡，
再長既data未必有太大參考性

有興趣 tg me a029736

你直接去問下啦
我冇記錯 一個月有唔知幾多次trade就可以繼續免費用

世上冇free lunch
自己衡量下

招人夾multichats winter special

寫定條code, 每日原位trade

加你唔到 my tg

岩岩想睇下平左幾多, 點知已經完左

5 JAN 2019 UPDATE BALANCE
回報新高

ig黑期投資 TELEGRAM GROUP

最後招集

電腦配置洗唔洗好勁？
今年想踏出第1步用mc

唔使，backtest最緊要係ssd,
Real time trade反而上網穩定性要求更高

想問basic野
係咪sell short 完唔可以即刻做buy to cover?
e.g.

sell short next bar var0 stop;
buy to cover next bar var1 limit;

點解出嚟個結果全部都係即買即平倉?

頂
已完

平勁多

減左價唔洗1萬

我估係因為你sell short 同buy to cover既TRIGGER條件大家都一樣,
所以佢同一支BAR幫你做晒,

或者係TIME FRAME既問題 ?

應該係咪8千HKD?
放心, 呢D 減價先日都有, 不過年頭充比較少出現

得thanksgiving同xmas係一定有出

其他日子你可以等下復活節 可能有

我完全未玩個期algo
想問吓machine learning curve fit 嚴唔嚴重要點解決

有諗過買最新版，不過買黎又唔知有咩用

Ml 好似係完全唔同範疇嘅嘢，
如果未接觸過Algo就咁入門玩程式交易接觸左先, 一開始ml會好難明

sor 無睇晒你個post
以為你話唔知個code 係點就係ml

應該咁講，我而家用緊嘅策略入邊某幾個變數係由mL衍生出嚟，所以我都唔知呢啲變數係點解，

但係實際上只係程式交易，唔算涉及不斷有M L改變策略

正解
之前做bt都有見過呢個問題

建議大家整多啲condition, 會易好多修改

學電腦先有無書同software 介紹？

有呀，之前提過幾本書，入門夠哂用

係，以前用人手一定唔敢追，到想追就摸左頂

玩咗咁多年都仲堅持到，一定係好嘢

想問MC 係咪Mac book install 唔到？得ms system先得

10 JAN 2019 UPDATE BALANCE

呢個問題好多人問過我, 不過到最後我都係唔知答案

想問邊度有長啲時間既HSI 1min historical data?

我subscribe左IB嗰個data feed，但係得2年咋

認真答 係唔得既

我都用緊mac
你要用boot camp/ parallel desktop 裝windows 然後係入面run mc
效率你自己都可以諗到

所以唯有買過部windows機玩mac

想問問mc 可以點set 佢check 返ib 戶口期貨倉有幾多貨，再base on幾多貨改個trading數目?
舉例: 我沽緊2張國期，想佢幫我平哂2張國期先，之後變返每次1張買賣

唔知你係咪講緊呢樣,語法大全PAGE267有講

var: pInitialCapital(10000), pCapitalperContract(10000),pTradeSize(0);
Condition 1= xxxx
Condition 2=xxxx
pTradeSize=IntPortion((pInitialCapital+netprofit)/pCapitalperContract);

if con1 then buy pTradeSize next bar market;
if con2 then sellshort pTradeSize next bar market;

pInitialCapital係你原先資金
pCapitalperContract係你要幾錢玩一張

將買賣張數變成VAR (pTradeSize), 咁就可以BASE ON你既戶口資金控制張數

淘寶, 港交所,
MC入面都會比你睇到好多DATA PROVIDER既名, 你可以參考下

我有
我好貴買返嚟

Triggered long and high risk short?

係，2個都trigger左

想問下如果升返上26448，係咪會又開多次long定係一日trigger咗一次就算？

一日無限次數，但到位要其他條件同時符合先會trade

15 JAN 2019 UPDATE BALANCE

分鐘圖上面係咪應該有6條trade?點解剩係睇到5條既

另外，個position係一大期？

Position 係大期，

少一條trade係因為半日市唔開，但prog無呢們condition

16 JAN 2019 UPDATE BALANCE

可以租code ？

老老柒柒，你條Algo已經變咗廢物
淨睇呢2個月幾乎白做

依家市場AI轉得好快
搵到錢的Algo
三個月就要退休，要搵個條

你有冇睇清楚個Excel

想問下MultiCharts 中國版正美版有乜分別架?
2個版本可以連的證券商都唔同?

呢到我唔講呢啲啦，詳情睇channel

中國版好似連唔到ib, 但就有free data

Forward test黎講真係好勁啦
咩strategy都唔會每日贏1%唔回啦, 咪又係概率

而家咪forward test加real trade緊，每日開市前post trade位係channel到
不過個%您可以唔使理，佢視乎您set initial capital係幾多

18 JAN 2019 UPDATE BALANCE

23 JAN 2019 UPDATE BALANCE
琴日差一點CUT LOSS

25 JAN 2019 UPDATE BALANCE
(琴晚TRADE既位幾靚)

虛心請教，RSI 應該點用？

25JAN 2019 UPDATE BALANCE
差8舊水可以破頂

之前有人問過，但係佢想買斷，我又唔想

點樣買斷
買左之後唔比你用？

佢要知道內容, 佢又無得唔比我用既,
不過問題係條CODE會更新, 一更新佢又用唔到

1 FEB 2019 UPDATE BALANCE
等左全日, 夜晚終於上

勁呀師兄

大細期基本上寫法有好微分別，如果寫埋都無話唔得，影響唔太大

巴打會唔會貼真statement出黎？

Facebook咪有

ohhhhh sorry巴打 俾個like你
巴打覺得可以今年繼續掙？另外會唔會有咩情況下會令你d code突然唔再work／輸獲金？

過去3,4年條code都幾穩定，所以未擔心失效住，
而我無用任何indicators, 所以都唔太擔心會curve fit/失效

巴打好勁，3，4年都有效，請問你一開始本金係幾多，上到依家幾多呢？

應該夠錢退休

留名學野

20萬一張大玩起，唔記得玩到幾多，夠買磚頭就拎左出黎買鳥，所以而家只夠玩返細

邊有咁易

岩岩睇返用緊策略既EQUITY CURVE同BACKTEST REPORT, 發現有一個數據都幾得意, 就係TIME IN THE MARKET,

故名思義, 就係持倉既時間, 我回測左大約3年7個月既數據, 而持倉時間大約佔回測時段既10份1都無, 帶出另一含意, 就係賭場日日開, 如果唔用程式交易機械式運作, 其實都幾難忍到手係值搏率高之下先出手

14 FEB 2019 UPDATE BALANCE

Sharpe ratio 有幾高？

呢個? 自己比較少睇呢版

16 FEB 2019 UPDATE BALANCE

以前好似有個 excel表 ?

有呀，上面最下張圖就係

之前有個用 yahoo api ge excel表，跟住用唔到，而家仲有冇 update呀 ? 想download返

嗰野唔係依位巴打寫㗎

係囉

想問吓mc 有無得用a數據黎買賣b既期貨
舉例我feed dow jones 數據黎autotrade買賣夜市細期咁?

可，
Data 1,data 2,...

If data 1 xxxx, then sell data2 xxxxx

係easy language 點知/set data1係杜指，data2係細期?因為我之前一直都係用ib既細期數據炒返細期，未試過混合data用

想問 algotrade 係用VBA寫code 無認真追post 見到if then 純粹估下

Mdd呢?睇條curve 知唔大 但有無實數?

同一workspace您開2張圖，每張圖入去您可以define係data幾

用easy language, 易過vba好多

大期61000

有用IB的巴打嗎？

有

無錯，一開波係人手左好多年，轉algo有3個主因既，

1: 其實一路以黎做trade都係無必要望實個市，好似釣魚咁，您落左勾，其實可以做其他野，到有魚既時間先拎返支桿，咁我就諗，預期咁晒時間，不如交比電腦做？

2:讀書個陣，一路trade都叫賺到錢，但好想知，究竟係好彩定真係work, 咁就接觸prog做backtest

3: 呢點最緊要，就係我要被動收入，
其實自己身邊好多人都有玩股/期貨，但真係贏到可以改變生活既1隻手數得哂，反而一路浮浮沉沉既接9成，咁試問要我坐係到望哂個mon做trade既機會成本有幾大？
有追開我post既巴打都知，我做algo trade既原意只係想每月出多份雙糧，好彩暫時都仲得

係chart window right click跟住click邊個去define data幾?

insert左先, 之後揀返你要開既第2個DATA, 之後睇第2,3張圖, 你就會見到DATA1,2

(不過我記得我之前有個方法仲簡單, 直情係可以SELECT佢係DATA幾, 一時唔記得左點整)

你係每朝出prediction ??上面d record 係咩証明???

呢個問題其實之前都有講過,
策略個到好簡單, 我自己用緊個條就係量化既江恩理論,
不過其實好多時, 唔同既書都會提及唔同既STRATEGY,
只要你比少少時間寫佢, 就可以知佢龍定蟲, 賺錢既CODE有好多,
我自己揀左用一條MDD較低, 較穩定既CODE用,
當然都會有人係會揀一D輸99鋪, 1鋪就嬴返晒既CODE

係呀, 每朝開市前有係TG CHANNEL到POST位,
上面係我沿用返之前個POST, 用黎做FORWARD TEST

19 FEB 2019 UPDATE BALANCE
琴日TRADE位幾靚, 接近DH PUT, 夜晚又係NL CALL

想問吓如果想用mc炒期權
點可以寫佢近價位交易?
例：恆指升到28900，自動long 張call,到29000自動short 返call再long 張put28800,到28700再short 返張put咁?

未試過玩權，

但同樣原理，define data 1,2,3,4...為唔同既call/put,
之後ifxxxx, then buy/sell data 1/2/3/4得唔得？

都有諗過，但好似太多if then好似好亂，諗緊有無d簡單d方法

當您寫到一條煩code您自然會知道點樣寫簡單啲

想問下easylang

如果我entry Signal 係15 min 圖既macd(中咗criteria 就下一支15 mins bar buy)，而exit 我想係如果macd一掂到0 就即賣，而唔係at next bar (否則要等下一個15 mins 先execute sell) ，exit code 應該點寫？

Thanks!!

Define 返Data 1係1分鐘，Data 2係15分鐘得唔得

Thanks ! 原來入返 [intrabarordergeneration = true] 就得

巴打我想問下你ML 係用咩黎寫? 好似見你無答過

其實之前WhatsApp有答過，不過好易估到我條code既原理，所以呢一part暫時講少啲先

當然係，mc就係幫你驗證你過往嘅方法得唔得,得嘅話再加以改良, 你改良嘅途中又會得到其他靈感

師兄係自己hold system 去做交易？
想學下點寫 有冇教學link

其實我只係想知你係咩程式去簽
我推哂post 你又話好簡單basic 姐係唔會係python
EASYLANG 又寫唔到
所以睇到我一舊舊

下，python都可以好簡單

我用mc + ib, 之前有講過幾本書，你可以搵返， 應該都夠你整一條策略出嚟

程式交易手續費點計

樓主你用江恩邊個方法？你覺得唔方便可以唔透露。
佢有好多方法都同時間有關，但你既入市出市策略就同時間無關，單純係阻力支持位。
另一方面，江恩好似無咩方法可以set variables，再做optimization。策略可調整度唔算高。

我用時間嘅元素佔一半以上咼

請教一下

用BACKTEST去決定你ALGO WORK定唔WORK
BACKTEST係市場真實數據
但好多時到頂/到底交易可能只有1兩單係DEAL到個個價位
之後就會直插

用BACKTEST去TEST只會見到你ALGO行完會HIT到個POINT, 唔等於你會成交到, 舉個例, 你用IB做TRADE已經慢過好多人直駁交易所做TRADE, 高位只有一單DEAL, 假設個陣係你同另一個人去爭個盤, 你會輸而TRADE唔到

所以BACKTEST RESULT你係賺到錢, 可能咁岩賺到一兩個價位
但實際上你可能係成交唔到, 呢一個POINT你點處理?

唔會成交唔到，我係用市價盤而不是用限價盤，最多只可以講會有滑價影響但唔會成交唔到

我講得唔好
我意思係成交唔到個目標價位, 你可能成交到, 但距離目標價會有一段距離
而呢一段距離究竟係幾多, BACKTEST唔會顯示得到

當你買入係100, 止SET係90
假設真實市況, 會有一口價直接交易85, 下一口成交盤係80, 再下一口成交盤係60
BACKTEST RUN RESULT你用市價盤又好咩盤都好, 你成交既會係80(假設唔計第1口成交), 姐係你TOTAL LOST係20點

但真實市況, 可能你連80, 60都成唔到, 因為用IB唔係直駁交易所, 唔夠快
再用市價盤一沽落去, 你都唔知個價去到邊個位, 當然市價盤都有個RANGE, 滑價既RANGE你點CONTROL?

除非ALGO係行長線唔做短線炒?
如果一做短線炒用BACKTEST睇落會贏, 真實市況可能就係輸緊幾個價位

寫過量化 格蘭維爾8大法則指標 同自創 類似rsi咁既指標 、睇signal 出都幾準、但無咩平倉準則，手動trade成日輸左心態、唔係多數都贏。 牛牛api 難用 自己又忙一直無將佢自動化

由其買牛熊 都唔知落買一定賣一好

其實我嘅策略有好多唔同嘅條件，你平時係我 Tg Channel見到唔同嘅價只係其中一個條件並唔係目標價，而呢一個條件係for啲用緊我code嘅人佢哋想知道大約咩位會做嘢, 而唔係指定嗰個位係限價盤買入，

簡單啲講假設我今日Channel有一個buy位係28,000點, 當去到28000，另外其他條件同時符合，系統就會發出指示buy nexr bar at market, 即係下一支bar的市價會做買賣,

換句話講，唔計交易費用，back Test既result同我實際上買入嘅價位唔會差太遠，因為大家都係計市價，當然你都講得啱，如果咁啱個位只有一張成交而又俾人搶咗係會引致滑價嘅情況發生，但係恆指期貨市場上暫時深度都夠，未影響到我，張數再多40至50張就唔敢講，恆指期貨就未必有你所講80成交唔到一跳就變成60成交，通常大約5至10點以內都可以成交到

暫時同backtest result都叫吻合

期貨點解backfill 到咁短時間既(幾個月至一年)？就算我較咗日期。
你有無類似情況？
通常做幾遠期既backtest?

1分鐘應該有2年

呢度有冇師兄租左樓主既CODE? 分享下貼下倉

樓主你個2張細期既倉玩左幾耐? 回報太約幾多%

樓主
請問如果係即市，滑價應該set 幾多呀？

MHIZ8開始玩, 應該就18年9月, 我最初係1張, 之後變2張,
所以回報我都唔知點計, 同埋應該4萬就夠玩1張, 但我放左10萬玩2張,
如果照計,佢張STATEMENT都有寫係14%

好睇你條STRATEGY既內容,
TRADE咩TIME FRAME, TRADE既次數, 同埋用咩盤落單都會有影響,
例如如果用市價盤落單, 滑價未必使SET太多, 因為對於你BACK TEST REPORT唔會有好大既影響

多謝樓主！

留明先，想學下點現

想問下主有冇試過有倉情況下MC/IB connection lost, 點處理?
同埋connection re-established 之後有咩事發生(回復正常?MC記得哂你marketposition, entryprice(for止蝕), 繼續run 段code? 咩位最易有bug?)
對於應對 connection lost 有咩tips?

5 MAR 2019 UPDATE BALANCE

有試過呀, 好睇你斷個陣係咩情況, 如果無倉當然最好,

有的話其實MC可以SET返AUTOTRADE PROPERTIES, 佢會同步返你既倉位, 咁你連返就無影響,

但萬一你斷個陣, 其實有平倉既活動, 咁就無計, 要自己手動平倉,

斷完連返開唔開返AUTO, 都係個句, 好睇你條CODE既寫法, 當時斷左有冇影響到之後既TRADE, EG:用MACD, 咁你斷左而斷個陣又無TRIGGER到任合野, 其實理論上係唔影響之後既野,所以呢個情況可以照開

咁entryprice le ?

你意思係等MC記得你既ENTRYPRICE?
本身ENTRYPRICE好似已經係一個CODE黎啦BOR, 可以直接用, 定你問緊其他野 ?

7 MAR 2019 UPDATE BALANCE

樓主個backtest report冇加滑價同佣金
所以我拎左你2018年既result計左一次數

IB 大期佣來回$38.08
租code費 大1500
193次trade
全年手續費: 大$25350

細$24.2
租code費 細500
188次trade
全年手續費: 細$10550

以上未計你要另外買multicharts/砌機/電費etc

當你0滑價入貨 (事實上係冇乜可能)
大期賺$106300
細期賺$23730

扣埋手續費既開支
全年淨賺 大$80950 細$13180
姐係每月實質賺110-135點左右 (大$6745 細$1110)

如果係人手用一張細/大去炒
其實呢個成績唔難做得到
不過我都覺得租得algo就係緊係唔想煩
咪當舊錢拎左黎做定期收息囉

每月賺110-135點姐係 牛熊 11-14格?

8 MAR 2019 UPDATE BALANCE

多謝你咁有心機計成本
所以一路以黎我都係同問我個D人講, 我呢套野做到一年大約40%被動收入, 如果你本身自己有一套係多過呢個數既, 咁就用返你自己個套好D

但係我就唔係好認同你個句
""如果係人手用一張細/大去炒
其實呢個成績唔難做得到""

無錯, TRADE一次半次, 嬴幾百點係無難度, 隨時我呀媽都得, 但係如果要KEEP住連續36-48個月都係每月WIN咁我就覺得有少少技巧, 至少身邊好多人都係做唔到先, 所以如果你得都係一個高手應該

仲好記得早排都不斷比人串,咁岩個陣係美牛, 成日話搞咁多野都係嬴幾10%, 不如學佢買美股/700, 結果佢地無錯之前嬴好多, 結果一鋪輸返突

所以, 最緊要搞清楚係主動收入定係被動收入

樓主求指教
以下係我papertrade ge MC record log:

事件描述:
1.我用mc&IB papertrade account 試HSI strategy, 我7:45.a.m. 開哂所有野同auto trading
2.跟住出門口番工, 電腦係屋企長開
3. 夜晚番到屋企見到個chart 得4支5 min bars (around 1:30p.m.)
4. check 番MC, 見到原來中間不斷斷線又re connect 番
5. check 番IB tws, 見到市場數據斷哂

問題:
1. 我個step 有冇錯 ?(開ib tws->開mc->connect broker->開autotrading-> 等佢自己run)
2. IB tws 個data feed 係咪得hfarm 同hkhmds 有用(如果我玩hsi only), 如果係,我點turn off 其他data feed 令部腦冇咁食resources?
3. 我係咪overlook/missout 左d 重要setting/step (MC/IB)令以上情況出現?
4. 你有咩建議tackle 以上情況

一年大期賺八萬仲想點，你每日只需開電腦run住就得

教主巴打
請教一下，IB 大期佣金來回唔係$60？

Ib demo acc 可唔可以連到multicharts試用版，之後試自己個策略

其實IB係成日會斷線, 所以我都未有方法可以去避免,
但係講開又講, IB DEMO ACC既DATA係會錯, 有時出唔到, 所以你用返真ACC拎DATA會好D

所以重點都係要分清楚主動定係被動收入

可以, 但係唔建議用IB DEMO ACC, DATA會錯

10 MAR 2019 UPDATE BALANCE

(呢2日會更新返個PDF, 講多少少IB接駁MC會遇到既問題, 有興趣可以自己DOWNLOAD, 都係TG CHANNEL入面既置頂FILE)

追左個post一年左右 fg出黎黎做半年野唔夠錢 開ib ac佢有資產淨值要求 填唔準確資料申請左ac先有無問題

可唔可以應用係賭波

demo account 點拎?好奇 都要買左25蚊先拿到?

賭波應該係python data science 果邊

ching識唔識 睇過話用multilayer perceptron

100個有1個會比IB抽樣拎PROVE, 到時就話打快打多左個0,
之後話你真係好想開, 到時再同佢傾,

如果唔中抽樣就過關

係, 都要25蚊, SETTING就照返普通ACC咁SET

有FD用黎賭馬, 用VBA PYTHON

拎10幾20萬出黎 收得返8萬
係好過你買股收息既

梯級式平d嘛

支持樓主。

參考過好多財演d macd, rsi，講咩升幾多就追，穿幾多又溝，又話通道乜乜乜又盛，用模擬倉試過跟，輸多贏少。最慘唔係次次錯，而係時啱時錯，長遠唔準，畀咗假希望自己。

我都buy 江恩理論，萬物有規律，淨額係用比例去搵啱嘅時間同價錢去入巿雖然聽落好無理，但又的確有成績。不過自問數學底唔強，做trade 唔夠自律，有時計啱數又信唔過自己，睇黎都要學下用program trade 減少人為心理因素穩陣。

每個STRATEGY都唔可以捕捉市場每一個情況,
如果你既TARGET係大波幅, 咪照SET返5000, 不過就有心理準備好耐都無TRADE一次, 同輸一次係會坐好耐,
所有野都係有辣有唔辣

多謝支持先,
其實江恩理論量化左之後威力好強大

留意咗樓主成半年
仲要自己買埋樓主推薦啲書睇 不過書入邊全部都係教寫唔同嘅indicator 好似江恩理論依啲好難入手變做program language 諗爆頭都諗唔到

其實唔難理解喎，江恩主要都係時間價格嘅因素，咁你寫程式應該亦都好易寫，

反而一啲經濟嘅指標就難寫好多

波動率係其中一樣要用既野

13 MAR 2019 UPDATE BALANCE

想再請教多個江恩既問題，江恩有提及過1時間行1價格就會共鳴，呢樣都量化到？

想問巴打之後HKEX會加長夜期交易時間 同開weekly option, 想問巴打會唔會對套code既準確度有影響?

利伸: 租左code

係呀, 1X1係其中一個CONDITION, 你再加多D同江思理論有關既CONDITION就可以SORT走好多NOISE

暫時就未知, 不過準確度就應該無影響, 因為之前延長夜期時段其實都無太大影響,

題外話:WEEKLY OPTION係咩黎, 無咩留意

上左office簽名比人問我職業 落左樓收到email佢要我交埋工作證明 遮人工o唔ok

算唔算係用ml搵data pattern，似係自己創造一啲ta

有冇卡片員工證呢啲嘢，唔交糧單得唔得

是否一定要上office 申請？

contract工無員工證得合約/糧單 諗緊今晩sd過去遮人工 唔得都無辦法叫老母開個ac比我用可能都得掛

合約唔得咩，如果佢問你點解人工唔match，你咪話而家加咗人工囉，不過冇糧單，

佢要工作證明之嘛又唔係人工證明

合約有寫人工 我得萬尾 我㩒online申請acc佢要我年薪3xxk

另外想問下我部機淨係meet到mc minmum requirement, 加ssd好定砌過部新機好d 如果minimum requirement ok嘅想加ssd就算

開Excel唔多過10秒我覺得就OK，換ssd係最有效,

其次就係最緊要穩定嘅上網

咁點樣可以加快個optimization?
平均要2秒一個combination

之後會新加每星期結算既指數期權, 怕會加大左d noise 令d signal 唔準姐

咁呢個真係要SSD,
SSD>CPU>RAM

到時先再算

樓主小心賣得太多影響到個slippage
係時候開發新大陸

Intraday trading 太睇market inefficiency
香港唔係無人做
不過個depth養唔起咁一舊大錢
不過出到去又係戰場

樓主加油

巴打唔知點解我add chart 佢死都話我no data
我睇返event log 佢話TWS error message code 200 No security definition has been found Symbol= HSIG9 Trade: HKFE
搞左好耐 就係差依步

原來因為我訂左data都冇反應
係咪要等ib批定要入多d錢先比訂閱?

巴打可唔可以SHARE下部份歷史數據黎試下BACKTEST?
研究左段時間 係差DATA TEST

唔使架, 訂完就即刻有

IB有2年啦BOR

18 MAR 2019 UPDATE BALANCE

19 MAR 2019 UPDATE BALANCE

想問下under你個code, 假如29300 long咗，29400 stop profit中咗，然後指數回落返29300, 條code 會唔會再long一次？thanks

IB customer reply 我話Hsi 冇tiered 得fixed commission.
去IB account management 都唔見有得set

唔一定，價位只係其中一個condition

因為TWS會自動登出要再入 如果去左旅行 轉用IB Gateway就得?

條code係唔係到今日到不停自動自我improve緊？

21 MAR 2019 UPDATE BALANCE

之前聽個巴打講可以, 但係我自己係用TWS, 就算去旅行都會用ANYDESK連返屋企睇下

唔係每分每秒IMPROVE, 可以講係對上半年,1年都無ADJUST

Thanks 睇下先

樓主,
請問你其實係MC 係唔係行緊幾條code? 唔止一條咁少？

巴打想問昨日夜期入貨位一棍打左成百點之後觸發入左既 條code會唔會係支針到入左即輸成百點？

22 MAR 2019 UPDATE BALANCE

CODE就得一條, 但係入面有好多唔同組合

前晚係針後先入, 所以無影響, 如果係正支針到入左, 下一分鐘HIT中止賺蝕就會即刻平倉

我自己就手動買賣左兩年到，年均利潤10%。 想接觸一下algo trading。 我應該點入手，同埋最好要有幾多本金先入場？

真係落手寫
賣出既策略好難諗...

玩algo本身門檻唔高嘅，最貴都係mc, 其餘你按返正常期貨按金就得

其實唔係話特別好難，睇下台仔書加加減減都可以有賺錢嘅策略

有無書可以推介下?

幫到大家入門就好

我個Channel入面有講過個書list, 台仔書

求channel

樓主巴打好勁
原諒我新手接近零知識,
我見你20萬做本, 咁有冇話一開始最少擺幾多錢落去先容易見到成果呢?
定係少有少玩, 多有多玩?

唔勁, 大把人仲勁,
零知識就要開始睇下, 始終會係大方向,

做ALGO 本金無話有咩限制既, 你當4-5萬玩一張細期做DAYTRADE我已經覺得好夠

而家開始學野
但係巴打我見你用IB, 佢個開戶條件好似好難咁嘅..
有冇其他證券好介紹

開ib啦，真係有用， 唔好俾佢嗰啲水蛇春條款嚇親，
其實唔難開

但係開戶係咪一定要先擺左8萬蚊入去先可以開

我開個陣係，但有朋友早1星期，1萬hkd都開左

我都想問係咪最少放8萬就開到

介唔介意幫我問下你朋友佢個開戶流程
係親身上去搞定點，麻煩晒

個流程我就知，主要有2種
第一種係全程網上搞，到最後有張野您要印出黎簽，簽完連票寄去，

第二種就網上填申請表，之後到最後預約上去，我朋友係呢隻，

但開户最底金額可能您要打去問下，ib cs幾好的

我年頭開仲係要收8皮

請問除左ib mc係咪支援埋sp?

當中有咩分別

入完之後見到個pdf
但個書單唔見 ？

之前好似睇過係接駁既方法唔同，
落單速度，穩定性，複雜度不同

(好似係)

我呢2日加返丫，有巴打話書list死左link

岩問個朋友，佢好似唔係開保證金户口

我上星期開左保證金户口
佢都冇同我話要入幾錢
我就噤入左3萬入去, 買左隻股仔玩吓
但有d 唔慣
1）佢網頁load 得好慢吓, 要等2-3秒先轉到另一page
2）用paper trading 就算買左 data, 報價都有d 奇怪, 例如我set lmt mhi 29100買, 報價已經過哂, 都買唔到, 改用mkt order 就係29085買入, 但果時報價係29100, bid ask 都唔近29085, 唔知係data 問題定paper trading account問題
3) data steam 我只買左25蚊一個月果隻, 即係只有hkfe data, 之後玩熟先再研究

點解用網頁嘅，唔係用T W S咩，

同埋佢paper account嘅data係會有錯架, 呢樣係bug來, 打去問過, 你用返真acc data就唔會有事，

如果你想玩auto trade, 直接連真acc都得, 只不過你唔開綠燈佢唔會真係幫你落trade咁解

即係真ACCT 當demo?

網頁嘅意思係就噤入去個control panel 做settings
但係真係好慢, 我開頭仲以為我電腦同network問題
你講個綠燈係指multichart 定ib?

係呀，你想試吓可唔可以成功落trade或者條code有冇問題之麻，直接用真acc咪得囉, 你input左signal唔着綠燈，佢都會出到trade位㗎嘛

綠燈係講緊multichart,

網頁慢係正常，佢逢星期六日係會慢啲，
你可以打去Ib叫佢比一條link你, 你話你想入返classic嘅網頁, 佢就會比您，
Classic快好多

我用tws做買賣又唔覺得佢特別慢, 雖然我都少用，

我好似有d頭緒知道樓主你係邊個

Whatsapp我咪得

Demo acc會出現一個情況，就係會出現實際上無出現過既價位，從而令您backtest/forward test出錯

巴打可唔可update最近d trade 有興趣想租

我tg channel每日有哂

樓主好似瞓左無得問
想問下租左code嘅巴打

大期嘅表我gen到樓主sd出黎幅圖咁 但我轉用細期gen個result係3位數字嘅profit/lost
大細期差咁遠係咪正常

解決左了

你係係邊到SET返, 我都唔記得左我之前係邊到SET

1

我用multichart, ami未用過comment唔到，

Multichart我就覺得簡單易用，夠哂應付一般既程交易，
唯獨係買斷比較貴，不過值得的

3 APR 2019 UPDATE BALANCE

巴打，想加入，成本最少要幾多？

有冇方法可以幫data2 insert strategy
大概想寫個
「當data2 出現long signal嘅時候，
data1就做short」 咁樣

睇下TG CHANNEL個PINNED PDF

以我記得, 好似就咁一張圖係唔得 (有錯唔好吊)

你可以開2幅圖,
A圖 (DATA 1)
可以有DATA1,2, 但淨係會TRADE DATA 1

B圖 (DATA 2)
可以有DATA1,2, 但淨係會TRADE DATA 2

(真係唔肯定, 可以GOOGLE下)

日日都唔同, 50-200點不等

4 APR 2019 UPDATE BALANCE

Ib free demo account係咪冇大細期data架？

你係講緊係開咗一個真嘅account然後附帶嘅Sim trade acc定還是demo count

如果係前者可以有大細期data，因為其實你真係sub左,

如果係後者就應該冇,因為佢只係俾你感受一下tws嘅版面

(應該係)

巴打堅勁 入咗你channel睇

Demo account 因爲想做swing trade但又唔知邊度搵十年以上既大細期 data backtest

你直接開一個真acc啦, 不過就算係都只有兩年data, 但係坦白講trade期指唔使back Test太長

唔勁，好多人勁過我好多

諗策略難過寫出黎
諗左過百條都未滿意
但叫有進步

真account但完全無錢無貨會唔會照收charge

想試完sim,grad之後先用

之前上網係睇到有個叫strategyquant既野有冇用呢其實

我估作用應該唔大
如果咁易搵到賺錢 Strategy
咁其實淨係學 Programming
將個 Strat 轉返做 PowerLang 已經每年穩賺
邊有啲咁「笙」既野

1. ib如果完全冇曬錢係入面會比佢取消戶口

2. 如過過咗啱啱開戶嗰三個月 否則該月內冇任何交易會收最少10usd charge

唔該晒，

之前開咗個paper trade account,放咗一排無用到，
近排諗起想試下ib個api，就發現登入到tws,但登入唔到gateway,
又攞唔到data

似係唔得 佢啲strategy淨係可以套落data1到
想google 但連關鍵字係乜都唔知

開過就得, 佢隔一段時間會CLOSE無用過既SIM TRADE ACC,
你係返IB個網登入後開返就得

試下
multichart data1 data2

應該已經搵到D類似既野

9 APR 2019 UPDATE BALANCE

10 APR 2019 UPDATE BALANCE

巴打做左ib 會員睇兩年data係咪唔洗再收錢？d data可唔可以download?

越複雜越垃圾

留名跟進

12 APR 2019 UPDATE BALANCE

要上返IB到SUBSCRIBE, 期指DATA 25蚊, 我個PDF有教到點樣SUB IB DATA

英文版有試用

溫馨提示，可以留意下偉大嘅淘寶

呢個po好睇，你當呢個po係一個market，同樣係利用人嘅貪婪去搵錢。所以話市場係永遠冇變。

巴打
學生哥依排寫左條ml code 去睇未來比起現在升定跌
自己做back test 目前7-10日既話大概accuracy係8成左右
有冇建議可以點去改善?
依家我係用technical indictors 去train個model,
data 係daily咁攞緊

tb版拿來真trade點睇

咩叫7至10日？train test split 點做？classification or regression ?

Classification, 7日既話即係 將未來第7個trading day比較番今日收市 如果未來高d 就label番1 低d就label番0,
我就咁run 個lib train test split咋, 都有做10 fold cross validation

想問下ib做連續月係咪買@hsi就得唔洗煩轉倉？

用幾耐data?

唔得，呢個trade唔到的

有朋友咁做緊

即係淨係比你參考？一定要set自動轉倉？

巴打可唔可以有個小教學google搵唔到相關資料點樣用@hsi即資料做signal但用當月期指data落單

咁佢咩後果lol

想請問樓主新手接觸需要幾本
我本身仲係學生儲左3萬到

你呢個情況可以試下用DATA1 / DATA2,

DATA 2係@HSI,
DATA 1就係即月

(不過我自己多數計即月DATA就夠, 所以淨係諗到呢個方法, 可能有機會唔使用呢個蠢方法)

用TB其實係驚比人爆ACC姐, 不過講真, TRADE得大既多數都唔差在買個正版, TRADE細既先用TB, 但係TRADE得細既戶口都唔會多錢, 由佢爆囉

3萬夠玩一張細啦

用緊4年左右

咁唔差wor,用邊個model?,但如果只係玩1,0既,計唔到上下既大細有d難玩,你可能要利用個prob做少少野

留tg一齊玩?

有冇師兄有data賣俾我
唔想去港交俾錢買
由有夜期開始到2018就得
Thanks

開IB戶口, 25蚊 1個月就有

好似得兩年？

用緊rf, 依排好忙 本身有試用lstm去做regression
但唔係幾準 過排試下用lstm轉做classification睇下咩效果

因為用rf做backtest ard有7成幾8成 但forecast未來咁試目前我估大概6成幾accuracy

依到傾幫樓主推下post啦

想問下ib 買data 個度係點扣錢？
唔係假膠

Backtest 最好耐少少

樓主 feed tick data定一分k data
利申乜都唔識

係返IB戶口扣

我用1分鐘

Backtest 個陣出signal 你係咪下一支燭先落order?

係

我之前注冊IB account 個下冇申請期貨嘅trade permission,
之後係account setting 申請佢又話收唔到要問IT狗
有排搞

後加好似大約一星期到

工作關系 唔可以做day trade 會唔會好大影響

我啱啱申請緊, 唔見有邊個位要申請期貨permission 添....

叫你填經驗個到，有幾多年填幾多年

所以咪要有程序交易

“式”

填到你一出世就玩期貨就啱嫁啦

mc 得一個月試用 要開發一套方法其實唔夠用
有無方法可以extend 到

我係指有rules 唔比做day trade
唔係因為返工唔得閒
係咪唔駛玩

ok, THANKS, 我填哂有經驗.

set 咗用程式交易, 開巿可以唔洗掂住部機都做到交易喎
唔係應該咁先啱你咩?

我係指我公司唔比人做day trade

講嘢1999不如關心吓會唔會俾人炒

Sry無諗過”工作關係”會被誤解成返工無時間睇
但我覺得我第二個reply已經補充得好清楚

我都睇得唔清楚
我以為個rules 係唔畀你係公司掂交易工具所以冇得day trade

如果用sync係咪我重開multicharts佢都會知我個current position繼續run落去？驚重開佢會唔識平倉

MC trail 連咗 IB paper trade, 連到線
但開返MC create new chart window 之後
是但選一個月佢都話No Data

有冇兄弟知邊個位set 錯嘢?
定係paper trade 直頭玩唔到? (真account 要做埋少少手尾先用到)

買

點睇amibroker ？

我tg channel 個pinned pdf有講

我本身有2012-2018 data
IB subscibe 左
點樣可以merge埋一齊??

Google
Multichart 連續月

一樣

洗機唔知得唔得

高質

減500咩

俾你咁講一講又唔想買住

dllm我要去維權啊 買完第三日就黎Easter sale
還我300美金

咁近easter都唔等一等

9折出讓我條key

兄弟，有d 嘢想請敎哋。我啱啱開始接觸algo trade. 硬件上有d 嘢唔知點選擇。

打算最簡單設計係
Windows 裝 multicharts 駁 IB 做trade.

但我屋企得8mb 網上行上網，公司wifi 快，但始終用wifi 落盤信唔過。

咁我見鬼佬就有教用amazon 租佢個ams 雲端server，連線穩定，但要達到multichats 中階要求8GB ram 要畀錢（未搵到佢點計）。

有冇人可以畀到建議我應該選擇自己用laptop or desktop 連屋企lan 線，laptop 用公司wifi，定租amazon server 比較好？

補充，Amazon free tier 得1gb ram

試左 好慢 轉左去google

I mean 佢free tier 好廢
課vps就無問題

Google 可以揀300usd 試用, 可以自己揀plan
正常夠你玩一年
唯一唔慣係個resolution比較差

如果課的話都係prefer google > amazon ?

用緊google cloud個試用 應該够你用半年
揾到錢想轉做NAS hold返個VM 擺係屋企 長玩點都便過google好多 至於網絡要睇返你住邊忽先有得考慮

8mb網上行都可以好穩定 唔係?

明明成日都話復活節有平

等black friday

用咗兩年冇斷線，連接方面算穩定。

不過呢d 風季雨季真係會慢得好緊要，同埋屋企萬一有人放假，淨係睇片都會chur 爆流量，應該會影響落盤速度。如果係追價落盤嘅話，滑價越少越好。

市場上有乜嘢工具可以幫我, 每日去scan一次港股,
係基於一啲技術指標如rsi, 不異常嘅成交量或者突破某一啲形態,
就可以立即通知我?

有D想買multicharts
其實$1197抵唔抵買
有冇買左既巴打講下呢套野值唔值$1197

Win 到錢就原價都植

Megahub

係，好難講值唔值，
我自己覺得double都值

megahub powerticker set好啲設定之後, 可以喺apps度提示返我嗎?
其實用multichart唔容易模仿到megahub powerticker嘅功能?
要學幾耐呢?

兩樣野黎
multichart係分析研究類
megahub powerticker係資訊類
綜合好曬D港股資訊,實時一開即刻比你用眼睇到

買完MULTICHARTS
買完書
發覺啲data好撚貴

假期經常登入唔到

專揀假期做maintenance

發達夢發完，星期二繼續努力工作

有無main既時間

you can check under this website

買完multicharts
import data R曬頭

無諗住發達
只係玩下希望多份糧
玩完呢樣諗住下年學埋數據分柝

我都係忍唔到手 課左
係trial版試過import csv 冇問題
而家個問題係搵唔到2017 2018 data

呢兩日都睇緊data啲野
1min data淘寶有
之後啲data我估要real-time咁養
或者同HKEX買
我見同HKEX買一個月期指tick data好似先100蚊一個月

手動分月份add symobl 唔比set expiration date
google左成晚搞唔掂, 企左係到

第三方data？

係
佢D教學全部都係叫人連Ib再lookup symbol(兩年)
唔通冇user會用ASCII Mapping砌Continuous Futures?

你開個symbol用ASCII Mapping係for backtesting同寫策略
連IB個個係for real-time auto-trading
咁得唔得
利申: 唔識9吹, 交流下, 我都研究既d data

昨日中午入唔到

記得之前整過,
其中一個留意位係係PERFERENCE到SET返DATA SERVER係OFFLINE先食到自己IMPORT既DATA

淘寶邊間有1min data
(原來自己有save低去到18年6月既1min csv 姐係我仲有6個月既data未有)

同埋我發現ib tws都幾食ram (仲勁過mc)
係咪正常現象?

我放左落vps，直情出warning話唔夠ram

其實我比較緊邊間好d (以前有用開Vultr 可以做snapshot)
諗緊GCP, AWS定係用返Vultr
GCP有香港區 連IB既latency理論上可以再低d (但貴, 6GB ram vps加埋license都講緊>$60/usd一個月)
Vultr 得新加坡/東京 (而家試緊trial版行東京ser, ping過ib大約60ms左右, 但平 $40/usd已經有4C / 8gb ram, license自己搞掂(你懂的), run backtest我覺得正常)
AWS就無認真研究 但就咁睇已經貴過GCP同vultr
另外終於比我搵齊2012到2018年既data

隔離post有巴打比左好多年到2019年早幾日既MHI 1MIN data
淘寶你打“tick數據”
如果你有ib訂閱完data好似可以backfill翻近兩年

早幾日有Easter Sales 嗎???
好似望來望去都仲係1497
[url]
[/url]
定還是要用coupon???

我都買咗MC 了, 巴打有咩書推介?

Easter sales 過咗喇
聽巴打話black friday 減得仲勁, 唔急的話可以用住trail 黎等

我早幾日都有睇住,
但都唔係好見有減過價,
唔通佢淨係做1,2日!?
下個黑色星期五係9月13

官網係寫得唔清楚, 佢好似有粒掣係右上(唔顯眼的)
我都係收到佢email , 用email 條link 入去先見

同埋佢時限用 PST, 快過 HKT 的 , 所以香港未完復活節佢都減完了

想知backtest埋每個月既期結日又唔識轉倉,個strategy咪show唔到真實result囉?想知你地點避免呢個情況發生?

你可以SET佢每月轉倉日期

backtest都有轉倉日期?,但我冇下月期指咁係咪就冇得SET?

我TG CHANNEL個PDF既PAGE 22就係講轉倉呢樣野,可以睇下

但係做之前, 你要將唔同期指連埋佢先, 可以GOOGLE MULTICHARTS 連續月

雖然我都係岩岩開始,但我覺得要睇:
PowerLanguage程式交易語法大全
分析師關鍵報告2：張林忠教你程式交易
分析師關鍵報告：期貨交易篇

MultiCharts快易通(呢本好簡單介紹下multicharts基本知識同setting咁, 但書入面個版本有d舊, 同埋資料其實上網都可能搵到, 不過整體我覺有本放係身邊都幾好)

尋日係博客來訂左:
交易策略評估與最佳化

有其他書好推介歡迎各位巴打推介下

語法大全超級緊要

無錢買mc試緊用python寫，因為好似幾多券商有python api可以直接落單
有無巴打可以俾啲基本策略黎試下
我求其試用5/10/20/50日平均黎玩得50%估中（即係9估）

是日第一次用博士code玩algo, 成功win左150點。

仲要唔洗mon市，開撚心死我。

屌你廣告撚

又真係幾似

用python寫
要寫backtesting, 指標, 再連API,落單

Backtest 有冇用邊隻framework ？

而家試緊backtesting
唔知點解個initial capital要整到好大先BACKTEST到
我想試30000就唔俾,已經冇SET margin, risk 都可以去到100
otherwise會變左0 trade,試左D內置signal都係咁
有冇人試過會咁?

25 APR 2019 UPDATE BALANCE
終於有TRADE, 琴日睇中埋DAY HIGH位, 不過時間未夠TRADE唔到,
不過都總算唔錯

你條CODE入面本身係咪寫左關於CAPITAL既野 ?

問我有沒有
確實也沒有

想知樓主你個finanical settings 同 portfolio settings係較D咩
我唔係好知佢地每個係咩意思
我覺得係呢part出事

其實好多resources 幫埋你計數
Api有哂說明其實唔會用唔到
It狗淨係識而啲

巴打有冇用咩framework ？

本身唔識python，而家係notebook度直接行曲only
試到真係work先再睇下點搞

求其SET 咋BOR, 因為只係會影響計出黎既%, 但又唔會搞到BACKTEST唔到

佢%唔準就唔知用唔用好

有冇人發覺IB market data subscription 得番一年data
係我問題定大家都係咁

我好似係default 100k run backtest 無郁

其實巴打你個 forward test 由Mar2018 去到 Feb2019 1年咁計,總共賺左2477點...

而呢個 period 恒指平均值都最少27000

則係賺左連10%都唔夠.. 跑輸左比 S&P500 90年既 average return

如果我計錯左請指正

我都係,ES去到11Jun18...
唔知咩事....?

你意思係恆指由3000點升到30000點？

唔明你問咩
但30年前的確係得3000點左右

會唔會係你個max. Drawdown大，要大Capital先cover到？

instrument 係咪@HSI？

我太廢唔太明你意思
佢炒期指有long有short
關恒指平均值幾多咩事?

如果用樓上巴打邏輯
1987年2月6日 恒指 2673點
2019年4月26日恒指29605點
恒指一年賺8百幾點
咁樓主一年賺2000幾點簡直係神

Long 同 short 一年加埋總共賺左2477點

要同其他指數/工具比較既話就要計 % gain

同樣係賺 2477 點，係恒指平均得10000點 同 27000點果時賺，個難度已經完全唔同

u got the point

應該計一年8%,個增長應該exponential,
所以長期回報應該同指數差唔多或者跑贏少少

但舊年個市唔多好，hsi上上落落，
buy&hold應該得100-200點，
所以係贏好多下

但係我計番樓主2017 Jan-Dec 全年都係賺得 2542點，同期恒生指數係升左 7918點

所以個市好唔好根本影響不大

如果係牛市的情況下buyandhold 一定好過algo
但係熊市/大波幅市的情況下就好難講

同埋樓主algo策略不過夜 每個月又少開倉 比較穩定

咁backtest 點搞（hsij9係specifically 果個月既data)
@HSI 就係自動幫你串起哂咁多個月
有錯請指正

condition1=(dayofmonth(date)=26)

if condition1=true then begin
if marketposition>0 and time>0915 then
sell next bar at market;
end;
if marketposition<0 and time>0915 then
buytocover next bar at market;
end;

我都學習中, 係咪應該係逢26號平倉然後再寫買返下個月
等高手答

Google multicharts 連續月

係，做daytrade正常同大市況無乜關係

想寫背馳但唔識點樣capture到d叉位

有冇人有研究開

巴打目標係同 S&P 500 同步？

新手一問,我用mc內置MACD金叉死叉signal試下
點解一開始個十幾支K岩signal都唔會trade?
係咪BUG定係有D野要SET?

開左自動落盤未

Backtest

if time>0900 then begin
有無試過加呢句???

3 MAY 2019 UPDATE BALANCE
好彩差唔多完場先黎跌

唔係啦, 同呢D指數同步係好低要求

我記得係要自己寫過, 佢個條CODE係有D問題

你個Algo唔算穩定

請教下點為之穩定

IB點訂歷史數據

但你呢年正正跑輸左 S&P500 average return

冇追post
做左啲咩防止curve fit

唔知師兄你點計條數出黎

我無用任何技術指標

巴打你個 forward test 由Mar2018 去到 Feb2019 1年咁計,總共賺左2477點...

而呢個 period 恒指平均值都最少27000

則係賺左連10%都唔夠.. 跑輸左比 S&P500 90年既 average return

如果我計錯左請指正

師兄如果唔用technical indicators, 可唔可以透露下用乜來做features?

..........
邊有人咁樣計return

咁既計法又幾有新意

不如番去賭波賭馬個return十分容易易明

小明分別用1000蚊買3隻股票

A股票股價$0.1
B股票股價$1
C股票股價$10000

1年後, ABC股票咁岩都係令到小明賺左500蚊,
數學王子就話啦, A股票最勁, 因為500蚊相等於0.1既5000倍,
C股票就最屎,搞到小明輸錢, 因為500蚊相等於10000既0.05倍

陳師奶就話, 最簡單計回報點解唔係(新減舊除舊)X100% ?

用期貨槓桿去偷換概念都冇人發覺

新一年本金多左咁多計 monthly return 又係用番原本舊錢去計

Trade緊期貨 用埋期貨槓桿考慮有咩問題
虧損既既時慮都會槓桿放大 好fair

本身leverage ratio 就係期貨交易既一環
計pt 先唔合理

但本金不斷增加，計 monthly return 仲係用一年前原本舊錢計又 fair 唔 fair?

咁咪當withdrawal every month 咁計 有咩問題
而且虧損都係用原本本金計 唔係用番累計上期 咁有咩唔fair

諗下諗下 withdrawal every month 又好似真係樓主既主旨 但咁樣既 annual return 就冇得比較

Ya 計annual returns 就無咩意思

其實我都仲未係好GET到你呢個計法係講緊咩,
不過ANYWAY, IB既REPORT我估點都唔會有錯掛, 人地BENCHMARK都係咁計

唔關事
就算淨係trade price action，做backtest都要防止overfit
定係無做到

唔會有方法去防止，只可減低，

不過最有效係forward test，已經做緊

用咩vps好

有個巴打介紹我用chocoping,
我亦都介紹左幾個巴打用, 暫時都相安無事

10 MAY 2019 UPDATE BALANCE

13蚊果個plan?

我用4GB 1YEAR

睇左咁耐、如果唔係TA, 你嘅strategy 概念好似Pivot Point

岩岩即刻GOOGLE左咩係PIVOT POINT,

成個理念真係好似, 少少分別係我都係會受參數影響, 同埋我都會受TIMEFRAME影響,
同埋佢用黎計位既原素我全部都唔同

不過又學多樣野, 試下將佢同我用緊既野結合寫下CODE先, 不過應該會幾複雜

推

如果淨係比較mean 既話hsi 打橫行咪大件事

嘩，同我既concept 有9成似，不過我有trend
可惜既係我用牛牛，唔識轉mt做program trade

師兄呢個指標牛牛點開出黎？ 定係你自己code?

自己code

我都有三條line, resisten line ,support line,take profict line

乜而家終於有draw line? 之前d code無得咁畫

16 MAY 2019 UPDATE BALANCE

寫左一排code
單純用幾個常用既技術指標根本輸緊

multichart連緊IB disconnect 左, 再connect返會點 ,行緊streategy

其實係

佢應該可以同步返

17 MAY 2019 UPDATE BALANCE

追返樓主一年前post， 但自己未有algo trade 經驗。樓主可以講下用MC + IB 做 trade, 有冇諗過開班 ？MC IB 自己無用過，係咪年費好貴？

唔識止賺止蝕,識入場有撚用

出場個陣成日好敏感

有無人試過用classification technique 做trading

MC點樣可以根據資金增多減少而調整最大倉位數

有D誇
用某幾種技術指標去做?

2012/9-2019/4

有冇software 可以用即市data 嚟模擬
利申學生哥冇本，但又想學下呢樣野

你開個IB ACC, 佢可以有DEMO ACC比你, 照連到MC

有無巴打租左code既交換TG? @Drakeisgood

21 MAY 2019 UPDATE BALANCE

睇返樓主實倉圖 兩張細期9個月賺20875
減埋租CODE費 其實冇EXCEL個表賺咁多
不過都好過買收息股嘅

Up

24 MAY 2019 UPDATE BALANCE

因為細期交易費太貴, 淨係交易費都食左我幾千

巴打d market data係邊度拎?
計tick定OHLC?

有冇巴打試過用mc人手trade, 之後行返code
自己套code得buy/sellshort, 應該長期有倉
但係會平咗自己手動倉 而唔係反手
關唔關人手trade事？
淨係backtest都係正常 長期有倉喺手

巴打你好，我研究左半年左右，我自己個策略都行左半年，10月到呢家，用一張細期backtest個結果係咁樣：

我想問下風險算唔算大？
(PS:我都唔想用簡體，但MC簡體好多券商都唔洗錢送)

同埋因為ib手續費太貴，我自己睇個程式出signal再人手喺一通出貨入貨，一次十幾蚊左右。

請問巴打係唔係只backtest 2 年data?

back test 左5年，因為2014年1月6日之前細期無data
以前用恆指data test左6年 (因為2013年前無夜期, 我個玩法係關夜期事。)結果差唔多。

巴打係day trade?
有冇做optimization?

係daytrade，有做到optimization，所以驚over optimization

from ib, 1分鐘圖 OHLC

要知WORK唔WORK做半年/1年 FORWARD TEST就得,
一般FITTING返黎既STRATEGY多數過唔到半年

巴打fb會唔會update張真倉trade圖
見到仲係4月

真倉圖就1個月UP 1次

題外話, 整左個VPS教學, 自己用過呢個覺得幾好, 大家可以參考下,
係CHANNEL入面有, 今晚集齊以往整過既PDF PIN左佢, 方便大家搵

唔該巴打！已經成功行左半年，如果呢一年都ok就正。

如果頭4年拎黎做optimization再放條code backtest之後個1年 係咪理論上直接玩得?

其實我自己覺得, 半年都WORK已經可以小注真倉TRADE

28 MAY 2019 UPDATE BALANCE

29 MAY 2019 UPDATE BALANCE

5月埋單, 總算追返大半既損失, 叫做輸少當嬴,
今日轉TRADE 6月期指, 繼續努力

睇返原來好耐無UPDATE過張真倉圖, 而家UP返,
上個月應該唔只呢個數, 不過轉VPS有問題所以TRADE唔到

巴打咁多錢都唔trade大期?

早2日先入咋

連續月而家係咪trade唔到

你講@HSI/@MHI ?
呢2個係TRADE唔到的

我都睇到你個ib教學
係你個strategy係 @hsi用唔到?
定還是根本 @hsi/@mhi 根本就唔係for multichart 做algo trading?

本身@HSI就係唔可以用黎TRADE,

以前IB無@HSI呢樣野, 如果我地想做BACKTEST, 就要手動將過去唔同月份既CONTRACT連埋一齊先做到,
後期IB多左@HSI, 就係已經幫你連住左D CONTRACT,
即係話其實@HSI本身並唔係一個可以TRADE既INSTRUMENT, 佢只係串連左唔同月份既野而新增出黎既一個工具,

所以要TRADE一定要用返即月期指黎TRADE, @HSI就係比你做BACKTEST

31 MAY 2019 UDATE BALANCE

每日都有留意樓主algo
上個月連輸個幾下戥你驚

多謝支持先，
不過唔係馬後炮，我完全冇驚過，你睇返我個Excel一定有上有落，一開始更加試過跌穿本金，

所以呢一樣野只係part of algotrade

岩岩發現IB有種叫日內初始保證金
0845-1600, 保證金係呢段時間要求會減少
我見佢咁樣寫

14000蚊就玩到張細期?
原來可以唔跟HKEX個最低保證金行?
有冇人知我諗既方向係咪有錯?

日間期指完之前就好似係用呢個保證金作計算

3 JUN 2019 UPDATE BALANCE

用緊第2個月, 希望WIN WIN。

長擺我好有信心既, 我都擺左2年幾,
不過對於被動收入同程式交易既應有心態, 我都新整左個PDF講下, 有興趣可以望下, 都係係返TG CHANNEL既置頂FILE到

14000蚊就玩到日間期指
好正wor, 反正唔打算玩夜期
冇恆指帶住好唔穩陣

5 JUN 2019 UPDATE BALANCE

其實夜期愈黎愈重要

留名希望將來有機會學到

Backtest 唔識點樣唔過夜
因為收市時間一時11點45,一時又一點
有咩code係可以保證唔會過夜?

Condition1= time=12:59
If condition1 then sell next bar at market

咁11:45收市個幾年點算

寫多2個CONDITION,
11:45收市個幾年為一個CONDITION

Setexitclose

Setexitonclose

曾經用過呢句語法，
back Test冇問題，但實際上間中收市前都平唔到倉

應該data range set錯？

係 預設好似係由K線到依家

點解portfolio trader backtest 冇Bar magnifier
開圖個multicharts就有?
咁我點用optimize個trailing stop loss?

25 JUNE 2019 UPDATE BALANCE

我想用前一日期指嘅Close (即係以前嘅凌晨1點/而家嘅凌晨3點) 黎計數, 想問下點樣先可以拎到?

可以睇我TG個IB教學, PAGE 25係講交易所既時間 (SET完記得要套用返,即PAGE 26)
你SET返END係3:00AM, 咁CloseD(1)就會係前一日既3點個位

呢2個月輸得幾金

睇返REPORT其實係正常分佈黎,
不過我都想快D上返去

計埋租code錢邊有肉食

所以樓主或是最大贏家 你地就鳩鳩下

其實因為細期手續費太貴, 你見我張真倉都比佢食好多,
而CODE錢其實我專登比例上搞到細期無咁著數, 係因為想巴打用熟左之後轉大期, 幾個上年跟到而家玩大期既巴打其實都有肉食,

不過我都好明白細期太貴, 所以下月會調整返, 大細一齊調

計埋租code費 手續費姐係年回報幾多

因為呢2個月輸得太甘 仲要比手續費 code費 真係唔知幾時番家鄉

i know that feel

無租返一年code先有錢賺既覺悟唔好租code, 1500 12個月自己計幾多錢啦

想問問，ib沒開到真ac，係咪只係得兩個月既數據，岩岩試下整數據入mc點知整唔到

我都係岩岩新開，打過去cs問，雖然25蚊一個月data, 但你要有同等值2000usd 大約15000hkd 你先訂閱到即時data..... 我同你一樣開頭都係咁no data, 但過一陣佢又會出到小小，但睇唔晒..

Demo ac出到最近兩個月既數據，分鐘圖出到但會延遲，而家我都係外部導入數據

之前好多巴打都問過,
不過我都係個句, 去開個IB ACC啦, 真係值得開, 會加快你進入ALGO既世界,
一開頭要入金, 之後你抽到得返0佢都唔會CUT你ACC (好似係)

想問問連續月係咪跟師兄你個PDF set 左，咁前4日就會自己轉落下個月？要再係symbol mapping 個到再加？

Demo acc 都可以連到mc ?
之後可以demo trade?

有冇師兄知個point value 點set 返細期10蚊？

Quote manager
Symbol or HKFE or 禁入去揀custom

呢呢個？

成功了，謝謝

有冇師兄知我咁寫有冇錯？我想係9:15-16:30指定時間先入市，係12:00同16:30都強制平倉，唔知點解唔work....

你condition time=1200
但又next bar 做野， 即係唔係12點幾平倉
但個陣係休市
咁咪唔work
唔好預咁晏就平倉

我試早5分鐘先，咁兩段時間入市係咪咁寫就可以？thxxx

但你用幾多time frame做strategy
如果你一分k既 11:58都得

我用5分鐘，所以set 左1155 同1625走

Btw, 師兄其實多數用1分鐘定5分鐘好？

1155, 你1200唔會平到倉
1200個下你唔會落得切單
1150比較好
你逐個time frame backtest咪知邊個好D

感謝🙏而家試試先

...Cross over 0 and ( (time...) or ( time...) )

噢！謝謝

Time session?

試曬都唔得
仲要有個策略係書抄出黎，跟番同樣既time session
依加變蝕勁多

你睇下每個trade有咩奇怪

有無人用Amibroker ?

想問問你地有冇中午12:00休市平倉13:00再開，16:30平倉，到17:15再開，23:59再平？定一炮9:15-23:59？

因為我寫code (time = 1150) or (time = 1620) or (time =2350) 佢就中間唔識放，一野就去我只定呢三個時間平倉......

通常唔寫time 由佢裂口跳空
你寫呢三個or 其他時間都唔係呢3個入面 梗係唔識trade

諗住用嚟 Trade 正股/2800可以嗎

咁小弟寧願 Trade 2800 好過

唔知有冇得short

咁點做到佢當日平倉呀？唔過夜

condition99 = time= 0250；

If markerposition < 0 and condition 99
Buytocover (‘flat’) next bar at market;

If markerposition > 0 and condition 99
Sell (‘sflat’) next bar at market;

類似咁

謝師兄，研究下先，咁是否唔洗寫明限定9:15-12:00入場之類？只要當日平倉其實就可以？

你唔鍾意晏就入市可以set
condition1 = time< 1200 and time > 0915;
咁就可以
最好乜都set condition, 跟住if之後就好似執藥咁要邊D就塞邊D落去
if condition1 and condition2 類似咁

好的，萬分感謝🙏

我都係咁

有冇師兄有好方法避開牛皮市.... 成日中呢d 係咁買入又賣出....

又輸成皮野 好金

有10個人
有2個人今日以兩蚊一個交易蘋果(成交量低)
但有8個人未交易,佢地可能唔同意兩蚊交易一個蘋果

如果10個人都交易
只係代表有5個人睇好蘋果，但都有5個人睇淡蘋果?如果唔係應該唔會賣

你係咪唔會空倉?
咁你空倉諗緊D咩?
觀望緊/未知市況/對前景冇信心/掛住屌女唔記得trade
乜都得啦

睇錯野,成交量高係市場有方向,未必係淡
成交量低反映市場未有方向

成交量只係你分析既其中一種, 冇絕對
但係你可以統計咩情況下概率大啲

30 JULY 2019 UPDATE BALANCE
仲未走出DD

連輸3個月.....

用樓主套code 玩2張細期呢幾個月都輸左2萬幾了

呢到先難定 你所謂多同少係相對 同一個觀察可以用係頂同底

策略失效了

有大過backtest max DD?

何以見得

日日輸都仲有人信神棍搵食真係容易

真係咁有料就自己賺啦洗咩買俾你

過左mdd再叫春啦